const t="BB 24",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{ওয়ার্ড ২০০৭ চালু করার পর উইন্ডোর উপরের বাম কোণের আইকনটি হলো}-$",image:null,optionA:"$\\text{ডকুমেন্ট আইকন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেইভ আইকন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অফিস বাটন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হোম বাটন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{ছবি সম্পাদনার জন্য কোন প্রোগ্রাম ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$Word Processor$",optionA_img:null,optionB:"$Power Point$",optionB_img:null,optionC:"$Adobe Photoshop$",optionC_img:null,optionD:"$Adobe Illustrator$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:3,question:"$\\text{সাধারণভাবে ই}-\\text{বুককে কয়টি ভাগে ভাগ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৫}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৭}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৯}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{একুশ শতকের সম্পদ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{জ্ঞান}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কম্পিউটার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শক্তি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আন্তর্জাতিকতা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{বাংলাদেশের সকল ডাকঘরে কোন সেবাটি পাওয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{এটিএম সেবা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মোবাইল ব্যাংকিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{এমটিএস}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{নিচের কোনটি ভাইরাস}?$",image:null,optionA:"$CMH$",optionA_img:null,optionB:"$SIN$",optionB_img:null,optionC:"$CIH$",optionC_img:null,optionD:"$AVG$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{আফরিন ১০ম শ্রেণির শিক্ষার্থী}। \\text{বিদ্যালয়ের বার্ষিক পুরস্কার বিতরণী অনুষ্ঠানে প্রধান শিক্ষক মনোদয় তাকে বিদ্যালয়ের সাংস্কৃতিক অনুষ্ঠানের একটি প্রেজেন্টেশন তৈরি করতে বললেন}। \\text{আফরিন তার স্লাইডে অনেকগুলি ছবি যুক্ত করে ভিন্ন ভিন্ন প্রক্রিয়ায় স্লাইড প্রদর্শন করল}।\\text{আফরিনের শেষ কাজটি করার সঠিক পদ্ধতি কোনটি}?$",image:null,optionA:"$Animations → Background style → Entrance$",optionA_img:null,optionB:"$Animations → Background style → Add Effect$",optionB_img:null,optionC:"$Animations → Custom Animation →Add Effect$",optionC_img:null,optionD:"$Custom Animation→ Animations →Add Effect$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{ই}-\\text{পার}(EPUB) \\text{ফরম্যাটে প্রকাশিত ই}-\\text{বুকের সুবিধা হলো}- i. \\text{কুইজে অংশগ্রহণ}ii. \\text{নিজের নোট লেখা}iii. \\text{শব্দের অর্থ জানা নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$ABCDEF1\\text{নামবেসিকবাড়ি ভাড়াচিকিৎসা ভাতাকল্যাণ তহবিলনিট প্রাপ্য}2\\text{আব্দুর রহমান২২০০০৪০}%\\text{১৫০০১০০}?34\\text{আব্দুর রহমান সাহেবের বাড়ি ভাড়া বের করার সূত্র কোনটি}?$",image:null,optionA:"$=B2: C2%$",optionA_img:null,optionB:"$= B2/C2$",optionB_img:null,optionC:"$= B2 * C2%$",optionC_img:null,optionD:"$B2* C2%$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$WWW \\text{এর জনক কে}?$",image:null,optionA:"$Bill Gates$",optionA_img:null,optionB:"$Sir Timothy John Berners-Lee$",optionB_img:null,optionC:"$Mark Zuckerberg$",optionC_img:null,optionD:"$Raymond Samuel Tomlinson$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{আফরিন ১০ম শ্রেণির শিক্ষার্থী}। \\text{বিদ্যালয়ের বার্ষিক পুরস্কার বিতরণী অনুষ্ঠানে প্রধান শিক্ষক মনোদয় তাকে বিদ্যালয়ের সাংস্কৃতিক অনুষ্ঠানের একটি প্রেজেন্টেশন তৈরি করতে বললেন}। \\text{আফরিন তার স্লাইডে অনেকগুলি ছবি যুক্ত করে ভিন্ন ভিন্ন প্রক্রিয়ায় স্লাইড প্রদর্শন করল}।\\text{আফনির তার কাজটি আকর্ষণীয় করার জন্য}-i. \\text{ছবিগুলো সিলেক্ট করল}ii. blinds, fly in, diamond \\text{ইত্যাদি পছন্দমত ইফেক্ট ব্যবহার করল}iii. 'Apply to all' \\text{অপশন ব্যবহার করলনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{ডেটাবেজ প্রোগ্রামে একই সারির কয়েকটি ফিল্ড মিলে হয়}-$",image:null,optionA:"$DBMS$",optionA_img:null,optionB:"$Record$",optionB_img:null,optionC:"$Table$",optionC_img:null,optionD:"$Sheet$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:13,question:"$\\text{ওপাসিটি অর্থ কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{রঙের পরিবর্তন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রঙের গাঢ়ত্ব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হালকা রং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রং মেশানো}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:'$ABCDEF1\\text{নামবেসিকবাড়ি ভাড়াচিকিৎসা ভাতাকল্যাণ তহবিলনিট প্রাপ্য}2\\text{আব্দুর রহমান২২০০০৪০}%\\text{১৫০০১০০}?34"?" \\text{স্থানের জন্য প্রযোজ্য সূত্র}-i. =B2 + C2 + D2 + E2ii. =Sum (B2: E2)iii. =Product (B2 * E2)\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?$',image:null,optionA:"$i \\text{ও}iii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোনটি নয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{একাউন্ট শক্তিশালী}, \\text{করার জন্য কয়টি ধাপে ভেরিফিকেশনের ব্যবস্থা রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{অনেক জনবল বিশিষ্ট ব্যবসায় প্রতিষ্ঠানের}DBMS \\text{কাজ করে}-i. \\text{আয়কর হিসাব ও বিশ্লেষণে}ii. \\text{ডেটার অনুলিপি রোধ করে}iii. \\text{ব্যক্তিগত নথি তৈরিতেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{ফটোশপে ফেদার ঘরে ২০ টাইপ করলে প্রান্তের নমনীয়তা কত হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{২০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪০}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{ডেটাবেজ ফাইল বা ডকুমেন্টকে নানাভাবে}। \\text{উপস্থাপন করাকে বলা হয়}-$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেকর্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কুয়েরি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রিপোর্ট}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:'$\\text{এডাবি ইলাস্ট্রেটরে}"\\text{লিডিং}” \\text{বলতে বোঝায়}-$',image:null,optionA:"$\\text{অবজেক্টের প্রান্ত রেখা বা লাইনকে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{লাইনগুলোর মাঝখানে ফাঁকা জায়গাকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লাইনগুলোর উপর}-\\text{নিচের রেখা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{একটি মাত্র রেখাংশ বা সেগমেন্টকে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$\\text{ডেটাবেজ প্রোগ্রামে}Salary \\text{ঘরে কোন}Data Type \\text{হবে}?$",image:null,optionA:"$Text$",optionA_img:null,optionB:"$Memo$",optionB_img:null,optionC:"$Number$",optionC_img:null,optionD:"$Currency$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:21,question:"$\\text{হার্টের রোগী সনি সাহেব পরিসেবাসমূহের বিল পরিশোধ করতে পারছেন না}। \\text{তার জন্য কোন সেবাটি প্রযোজ্য}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{স্বাস্থ্য সেবা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{গভর্ন্যান্স}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{সার্ভিস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{রেজিস্ট্রি ক্লিনআপ ব্যবহার না করার ফলে}- i. \\text{যন্ত্রটি ঠিকভাবে কাজ করে না}ii. \\text{যন্ত্রটি ধীরগতি হয়ে যায়}iii. \\text{প্রসেসর নষ্ট হয়ে যায়নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$\\text{ইন্টারনেট ব্যবহারের ফলে কুকিজ কোথায় জমা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ক্যাশ মেমরিতে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রমে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হার্ডডিস্কে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$Bullets and Number \\text{কোন মেনুতে থাকে}?$",image:null,optionA:"$HOME$",optionA_img:null,optionB:"$INSERT$",optionB_img:null,optionC:"$VIEW$",optionC_img:null,optionD:"$FILE$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{কার্টুন কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এনিমেশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ব্লগ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিডিও}$",optionD_img:null,answer:"A"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
